[經典重現] 發現六國論都幾似講緊香港部份建制派同反對派

六國滅亡的原因：

1.賂秦者之亡：(韓、魏、楚) <---地產黨,鄉紳黨等等

a)賂秦力虧，自招滅亡。

b)秦國受賂則國力日益強，大賂秦者則日漸衰弱。

3.不賂秦者：

a)個別原因：

1)齊：助秦不助五國。 <---投建制焦土派

2)燕：用荆軻刺秦王失敗。 <---掟磚港獨派

3)趙：殺良將李牧，自毀抗秦力量。 <---屈鬼黨泛民

b) 共同原因：

不賂者因賂秦者(韓、魏、楚)而失去強緩，最後相繼滅亡。